#
msgid ""
msgstr "Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,aliases:"
msgid "Aliases"
msgstr "别名"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,chromosome:"
msgid "Chromosome"
msgstr "染色体"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,ensembl_id:"
msgid "Ensembl ID"
msgstr "Ensembl ID"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,gene_id:"
msgid "Entrez Gene ID"
msgstr "Entrez Gene ID"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "Gene type"
msgstr "基因型"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,hgnc_id:"
msgid "HGNC ID"
msgstr "HGNC ID"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,info:"
msgid "Information"
msgstr "信息"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,location:"
msgid "Location"
msgstr "位置"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,long_name:"
msgid "Official Name"
msgstr "正式名称"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,name:"
msgid "Symbol"
msgstr "符号"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,name_aliases:"
msgid "Name Aliases"
msgstr "名称别名"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,omim_id:"
msgid "OMIM ID"
msgstr "OMIM ID"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,protein_name:"
msgid "Protein Code"
msgstr "蛋白质编码"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,protein_uri:"
msgid "Protein URI"
msgstr "蛋白质 URI"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,refseq_accession:"
msgid "RefSeq"
msgstr "RefSeq"

msgctxt "field:gnuhealth.gene,variants:"
msgid "Variants"
msgstr "变异"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant,aa_change:"
msgid "AA Change"
msgstr "氨基酸改变"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant,dbsnp:"
msgid "dbSNP"
msgstr "dbSNP"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant,dbsnp_url:"
msgid "Reference SNP"
msgstr "Reference SNP"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant,name:"
msgid "Gene"
msgstr "基因"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant,phenotypes:"
msgid "Phenotypes / Diseases"
msgstr "表型 / 疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant,protein:"
msgid "Protein "
msgstr "蛋白质 "

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant,significance:"
msgid "Significance"
msgstr "基因显著性"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant,variant:"
msgid "FTId"
msgstr "FTId"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant.phenotype,gene:"
msgid "Gene & Protein"
msgstr "基因 & 蛋白质"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant.phenotype,name:"
msgid "Code"
msgstr "编码"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant.phenotype,phenotype:"
msgid "Phenotype"
msgstr "表型"

msgctxt "field:gnuhealth.gene.variant.phenotype,variant:"
msgid "Variant"
msgstr "变异"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,family_history:"
msgid "Family History"
msgstr "家族史"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,genetic_risks:"
msgid "Genetic Information"
msgstr "遗传信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.family.diseases,name:"
msgid "Condition"
msgstr "疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.family.diseases,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Relative"
msgstr "亲属"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.family.diseases,xory:"
msgid "Maternal or Paternal"
msgstr "母亲或父亲"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.genetic.risk,disease_gene:"
msgid "Gene"
msgstr "基因"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.genetic.risk,healthprof:"
msgid "Health prof"
msgstr "医务人员"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.genetic.risk,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "医疗机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.genetic.risk,natural_variant:"
msgid "Variant"
msgstr "变异"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.genetic.risk,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "说明"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.genetic.risk,onset:"
msgid "Onset"
msgstr "发作"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.genetic.risk,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.genetic.risk,variant_phenotype:"
msgid "Phenotype"
msgstr "表型"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,acronym:"
msgid "Mnemonic"
msgstr "助记符"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,active:"
msgid "Active"
msgstr "启用"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,description:"
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,disease_name:"
msgid "Disease name"
msgstr "疾病名称"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,disease_uri:"
msgid "Disease URI"
msgstr "疾病 URI"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,gene_variant:"
msgid "Natural Variant"
msgstr "自然变异"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,inheritance_pattern:"
msgid "Inheritance Pattern"
msgstr "遗传形式"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,keywords:"
msgid "Keywords"
msgstr "关键词"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,mim_reference:"
msgid "MIM"
msgstr "孟德尔遗传数据库"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,name:"
msgid "Disease"
msgstr "疾病"

msgctxt "field:gnuhealth.protein.disease,xrefs:"
msgid "Xrefs"
msgstr "交叉引用"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,aliases:"
msgid "Symbol aliases"
msgstr "符号别名"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,chromosome:"
msgid "Name of the affected chromosome"
msgstr "受影响染色体的名称"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,gene_id:"
msgid "Gene ID from NCBI Entrez database."
msgstr "NCBI Entrez 数据库中的基因 ID。"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "Locus in the form of group:type"
msgstr "位点 (格式为:基因组:基因型格式)"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,hgnc_id:"
msgid "HUGO Gene Nomenclature Committee identifier"
msgstr "HUGO基因命名委员会标识符"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,info:"
msgid "Extra Information"
msgstr "其它信息"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,location:"
msgid "Locus of the chromosome"
msgstr "染色体位点"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,name:"
msgid "Symbol"
msgstr "符号"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,name_aliases:"
msgid "Name aliases"
msgstr "名称别名"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,protein_name:"
msgid "Encoding Protein Code, such as UniProt protein name"
msgstr "编码蛋白质代码，如 UniProt 蛋白质名称"

msgctxt "help:gnuhealth.gene,refseq_accession:"
msgid "RefSeq Accession ID"
msgstr "RefSeq 数据库 Accession ID"

msgctxt "help:gnuhealth.gene.variant,aa_change:"
msgid "Amino acid change"
msgstr "氨基酸变化"

msgctxt "help:gnuhealth.gene.variant,dbsnp:"
msgid "dbSNP ID"
msgstr "dbSNP ID"

msgctxt "help:gnuhealth.gene.variant,dbsnp_url:"
msgid "Reference SNP (rs) link"
msgstr "Reference SNP (rs) 链接"

msgctxt "help:gnuhealth.gene.variant,name:"
msgid "Gene and protein product (in parenthesis)"
msgstr "基因和蛋白质产物 (括号内)"

msgctxt "help:gnuhealth.gene.variant,protein:"
msgid "Uniprot Protein ID"
msgstr "Uniprot 蛋白质 ID"

msgctxt "help:gnuhealth.gene.variant,significance:"
msgid "Category related to the clinical significance of the variant"
msgstr "与变异临床意义相关的类别"

msgctxt "help:gnuhealth.gene.variant,variant:"
msgid "Variant Feature Identifier (FTId)"
msgstr "变异特征标识符（FTId）"

msgctxt "help:gnuhealth.gene.variant.phenotype,gene:"
msgid "Gene and expressing protein (in parenthesis)"
msgstr "基因和表达蛋白 (括号内)"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid ""
"First degree = siblings, mother and father\n"
"Second degree = Uncles, nephews and Nieces\n"
"Third degree = Grandparents and cousins"
msgstr ""
"直系亲属 = 兄弟姐妹、母亲和父亲\n"
"第二级亲属 = 叔叔（舅父）、侄子（外甥）和侄女（外甥女）\n"
"第三级亲属 = (外）祖父母和堂（表）兄弟姐妹"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.genetic.risk,healthprof:"
msgid "Health professional"
msgstr "医务人员"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.genetic.risk,onset:"
msgid "Age in years"
msgstr "年龄(以年为单位)"

msgctxt "help:gnuhealth.protein.disease,acronym:"
msgid "Disease acronym / mnemonics"
msgstr "疾病缩写 / 助记法"

msgctxt "help:gnuhealth.protein.disease,active:"
msgid ""
"Whether this code is current.If you deactivate it, the code will no longer "
"show in the protein-related diseases"
msgstr "此代码是否为最新代码。如果你停用它，该代码将不再显示在与蛋白质相关的疾病中"

msgctxt "help:gnuhealth.protein.disease,gene_variant:"
msgid "Natural variants involved in this condition"
msgstr "疾病涉及的自然变异"

msgctxt "help:gnuhealth.protein.disease,inheritance_pattern:"
msgid "Inheritance pattern"
msgstr "遗传形式"

msgctxt "help:gnuhealth.protein.disease,mim_reference:"
msgid "MIM -Mendelian Inheritance in Man- DB reference"
msgstr "人类孟德尔遗传数据库引用"

msgctxt "help:gnuhealth.protein.disease,name:"
msgid "Uniprot Disease Code"
msgstr "UniProt 疾病代码"

msgctxt "help:gnuhealth.protein.disease,xrefs:"
msgid "Cross references"
msgstr "交叉引用"

msgctxt "model:gnuhealth.gene,name:"
msgid "Genes"
msgstr "基因"

msgctxt "model:gnuhealth.gene.variant,name:"
msgid "Natural Variant"
msgstr "自然变异"

msgctxt "model:gnuhealth.gene.variant.phenotype,name:"
msgid "Variant Phenotypes"
msgstr "变异表型"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.family.diseases,name:"
msgid "Family History"
msgstr "家族史"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.genetic.risk,name:"
msgid "Patient Genetic Information"
msgstr "患者基因信息"

msgctxt "model:gnuhealth.protein.disease,name:"
msgid "Protein related disorders"
msgstr "蛋白质相关疾病"

msgctxt "model:ir.action,name:"
msgid "Disease Genes"
msgstr "疾病基因"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_gene"
msgid "Genes"
msgstr "基因"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_gene_variant"
msgid "Natural Variants"
msgstr "自然变异"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_gene_variant_phenotype"
msgid "Variant Phenotypes"
msgstr "变异表型"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_patient_genetics"
msgid "Person genetic information"
msgstr "个人遗传信息"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_protein_disease"
msgid "Protein related diseases"
msgstr "蛋白质相关疾病"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:"
msgid "Disease Genes"
msgstr "疾病基因"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_gene_variant_phenotypes"
msgid "Variant Phenotypes"
msgstr "变异表型"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_gene_variants"
msgid "Natural Variants"
msgstr "自然变异"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_genes"
msgid "Genes"
msgstr "基因"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_genetics"
msgid "Genetics"
msgstr "遗传学"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_protein_diseases"
msgid "Protein related diseases"
msgstr "蛋白质相关疾病"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_genetics"
msgid "Genetics"
msgstr "遗传学"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_patient_genetics"
msgid "Person genetic information"
msgstr "个人遗传信息"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_genetics_admin"
msgid "Health Genetics Administration"
msgstr "Health 遗传学管理"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: Y RNA"
msgstr "ncRNA: Y RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: cluster RNA"
msgstr "ncRNA: cluster RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: long non-coding RNA"
msgstr "ncRNA: 长链非编码RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: micro RNA"
msgstr "ncRNA: micro RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: misc RNA"
msgstr "ncRNA: misc RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: ribosomal RNA"
msgstr "ncRNA: 核糖体 RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: small nuclear RNA"
msgstr "ncRNA: 小核RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: small nucleolar RNA"
msgstr "ncRNA: 核仁RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: transfer RNA"
msgstr "ncRNA: 转运RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "ncRNA: vault RNA"
msgstr "ncRNA: 穹窿体RNA"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: T cell receptor gene"
msgstr "其它: T细胞受体基因"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: biological region"
msgstr "其它: 生物区"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: complex locus constituent"
msgstr "其它: 复合位点组成"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: endogenous retrovirus"
msgstr "其它: 内源性逆转录病毒"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: fragile site"
msgstr "其它: 脆性位点"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: immunoglobulin gene"
msgstr "其它: 免疫球蛋白基因"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: readthrough"
msgstr "其它: 透读基因"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: unknown"
msgstr "其它: 未知"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "other: virus integration site"
msgstr "其他: 病毒整合位点"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "protein-coding gene"
msgstr "蛋白质编码基因"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "pseudogene: T cell receptor pseudogene"
msgstr "假基因: T细胞受体假基因"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "pseudogene: immunoglobulin pseudogene"
msgstr "假基因: 免疫球蛋白假基因"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene,gene_type:"
msgid "pseudogene: pseudogene"
msgstr "假基因: 假基因"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene.variant,significance:"
msgid "LB/B: Likely benign or benign"
msgstr "LB/B: 可能良性的"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene.variant,significance:"
msgid "LP/P: Likely pathogenic or pathogenic"
msgstr "LP/P: 可能致病性的"

msgctxt "selection:gnuhealth.gene.variant,significance:"
msgid "US: Unknown significance"
msgstr "US: 意义不明确的"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Aunt"
msgstr "姨妈"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Brother"
msgstr "兄弟"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Cousin"
msgstr "表亲"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Father"
msgstr "父亲"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Grandfather"
msgstr "祖父"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Grandmother"
msgstr "祖母"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Mother"
msgstr "母亲"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Nephew"
msgstr "侄儿"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Niece"
msgstr "侄女"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Sister"
msgstr "姐妹"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,relative:"
msgid "Uncle"
msgstr "叔叔"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,xory:"
msgid "Maternal"
msgstr "母系"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,xory:"
msgid "Paternal"
msgstr "父系"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.family.diseases,xory:"
msgid "Sibling"
msgstr "兄弟姐妹"

msgctxt "selection:gnuhealth.protein.disease,inheritance_pattern:"
msgid "Autosomic dominant"
msgstr "常染色体显性的"

msgctxt "selection:gnuhealth.protein.disease,inheritance_pattern:"
msgid "Autosomic recessive"
msgstr "常染色体隐性"

msgctxt "selection:gnuhealth.protein.disease,inheritance_pattern:"
msgid "Mitochondrial"
msgstr "线粒体疾病"

msgctxt "selection:gnuhealth.protein.disease,inheritance_pattern:"
msgid "X-Linked"
msgstr "X连锁遗传"

msgctxt "selection:gnuhealth.protein.disease,inheritance_pattern:"
msgid "Y-Linked"
msgstr "Y连锁遗传"

msgctxt "selection:gnuhealth.protein.disease,inheritance_pattern:"
msgid "codominance"
msgstr "共显性"

msgctxt "view:gnuhealth.patient:"
msgid "Genetics"
msgstr "遗传学"

msgctxt "view:gnuhealth.protein.disease:"
msgid "Disease"
msgstr "疾病"

msgctxt "view:gnuhealth.protein.disease:"
msgid "Protein and Gene"
msgstr "蛋白质和基因"
